# Moscow Longevity

## Описание

Проект для хакатона Лидеры Цифровой Трансформации по теме "Московское Долголетие"

## Установка

1. Скачивание проекта
```
cd existing_repo
git init
git remote add origin ssh://git@gitlab.dr-telemed.ru:2222/other/moscow-longevity.git
git fetch
git checkout main
```

2. Запуск Docker

Перед выполнением команд по развертыванию Docker требуется создать в корне и в папке ../api файл .env и скопировать туда содержимое файлов .env.example. Далее выполнить команды:
```
docker-compose up -d --build
```

Бэк
```
docker exec -ti moscow_longevity_php_fpm bash
composer install
php artisan migrate
php artisan db:seed 
```

Фронт
```
docker exec -ti moscow_longevity_frontend_node bash
npm install --legacy-peer-deps
npm run build
```

3. Запуск рекомендательной системы

Команду для запуска контейнера рекомендательной системы нужно выполнять из директории `recsys`:
```
docker-compose up -d --build
```
В результате сервис будет запущен на порту 8000

## API рекомендательной системы

### Рекомендация активностей

Для рекомендаций активностей используется GET-метод `/predict_activities`, который возвращает по id пользователя список
id рекомендованных активностей в порядке от наиболее до наименее рекомендуемого.

Формат запроса:
```
{
    "user_id": 123456,
    "activity_type": "Для ума",
    "n_top": 15
}
```

`user_id` – id пользователя – значение из колонки `уникальный номер` файла `users.csv` предоставленного организаторами.
Обязательное поле.

`activity_type` – тип активности, может принимать значение `"Для ума"`, `"Для души"` или `"Для тела"`.
Необязательное поле – при его отсутствии в ответе будут возвращены id всех типов активностей.

`n_top` – количество рекомендаций, которое должно быть в ответе.
Необязательное поле – по умолчанию будет отдаваться список из 10 активностей.

Формат ответа:

```
{
    "activities_id": [...] 
}
```
`activities_id` – список id рекомендованных активностей – значения из колонки `id_level3` файла `dict.xlsx` предоставленного организаторами.

### Рекомендация групп

Для рекомендаций групп используется GET-метод `/predict_groups`, который возвращает по id пользователя список id
рекомендованных групп в порядке от наиболее до наименее рекомендуемого.

Формат запроса:
```
{
    "user_id": 123456,
    "n_top": 15
}
```

`user_id` – id пользователя – значение из колонки `уникальный номер` файла `users.csv` предоставленного организаторами.
Обязательное поле.

`n_top` – количество рекомендаций, которое должно быть в ответе.
Необязательное поле – по умолчанию будет отдаваться список из 10 групп.

Формат ответа:

```
{
    "groups_id": [...] 
}
```
`groups_id` – список id рекомендованных групп – значения из колонки `уникальный номер` файла `groups.csv` предоставленного организаторами.

## API расчета расстояния

Для получения расстояния между адресами пользователя и группы используется GET-метод `/user_group_distance`, который
возвращает значение расстояния в метрах.

Формат запроса:
```
{
    "user_id": 123456,
    "group_id": 654321
}
```
`user_id` – id пользователя – значение из колонки `уникальный номер` файла `users.csv` предоставленного организаторами.
Обязательное поле.

`group_id` – id группы – значения из колонки `уникальный номер` файла `groups.csv` предоставленного организаторами.

Формат ответа:

```
{
    "distance": 1234
}
```
`distance` – значение расстояния в метрах между адресами пользователя и группы.
Из-за неверного формата адреса может возникнуть ошибка при определении его координат, тогда значение расстояния будет `null`. 
